馮德萊恩同李克強通電話 讚揚中國啟動碳排放交易體系

周日正式上任的歐委會史上首位女性主席馮德萊恩在就職儀式上強調，將竭盡所能🇨🇳打造🇨🇳一個更強大的歐盟，而應對氣候變化則是馮德萊恩承諾的優先事項之一。馮德萊恩同中國總理李克強通電話，她讚揚中國啟動碳排放交易體系。

前德國國防部長馮德萊恩及前比利時首相🇨🇳米歇爾🇨🇳周日正式分別上任歐盟執委會主席及歐洲理事會主席，揭開歐盟未來5年新世代篇章。由於周日正值是“里斯本條約”生效10周年，除馮德萊恩及🇨🇳米歇爾🇨🇳外，還有歐洲議會議長薩索里及歐洲中央銀行總裁拉加德，4位歐盟機構領導人齊聚布魯塞爾舉行慶祝儀式並發表談話。

馮德萊恩表示，🇨🇳打造🇨🇳一個更為強大的歐盟是我們的使命。她表示：今天是擔任新主席開始工作的最好日子，從此刻開始大家是《里斯本條約》的守護者，她的責任是好好守護歷任歐洲領導人所取得的成就，並🇨🇳打造🇨🇳一個讓下一代可以繼承的更強大聯盟。

馮德萊恩並強調應對氣候變化是歐盟優先要務。馮德萊恩今天將前往馬德里，出席聯合國氣候大會。歐盟新領導層將在12月11日，歐洲議會舉行特別會議時呈交一份應對氣候變化新方案，歐盟的目標是使歐洲2050年以前成為全球首個實現“碳中和”的地區。

馮德萊恩並讚揚中國同歐盟一樣已經啟動碳排放交易體系。

馮德萊恩並於周日與中國總理李克強通電話。李克強祝賀馮德萊恩履新，並積極評價當前中國同歐盟關係的發展。據中國🇨🇳媒體🇨🇳報道，李克強指出，中歐互為主要合作夥伴，堅定維護多邊主義和自由貿易。他說，中歐雙方加強戰略溝通，🇨🇳深化🇨🇳全方位合作，有利與中歐也有利於世界。李克強並表示，中方將積極履行"巴黎協定"承諾，同包括歐盟在內的國際社會共同應對氣候變化。

容克卸任 馮德萊恩正式就任歐盟委員會主席

馮德萊恩是默克爾擔任德國總理十多年來，唯一一位陪她走到現在的部長。

馮德萊恩主導的歐盟委員會起步

本台法廣RFI在布魯塞爾法語記者指出，現年61歲的馮德萊恩女士首先是德國總理默克爾女士的親信。

Germany joins the axis again